傾下後現代野

有冇人有興趣

點解要叫後現代？
點解唔叫未來？

因為後現代唔代表係未來
廣義而言 佢更似係一個用思想區分嘅時期

邊方面? philo/art/lit?

呢三樣都可以傾下呀

後現代用咩語言傾？

用後現代語言

後現代之後仲可以叫咩

後現代將會係遵理獨大

咁係咪要不停咁傾但冇傾到任何嘢

想學嘢

Fredric Jameson睇咗幾多次?

睇左少少炸主要都係睇national allegory
我覺得佢本postmodernism or...解釋後現代解釋得好好，用例都好得意，不過佢啲行文真係標準學究，好難睇

可以搵個位開始嘅，例如討論下後現代提出社會由以往消費物質變成消費意象為主呢個論點

重點係要冇傾到任何嘢

i30n fastback

有冇後現代物理學？

咁未來代表啲咩
後現代代表啲咩

未來好睇你自己想點定義，可以話生存緊嘅呢一秒打後都係未來，可以話係比較遠嘅一種想像，亦都可以話係幾百幾千年後嘅人類社會。

後現代都好多種定義，最簡單可以理解做現代之後嘅時代。用藝術黎睇，可能就係啲畫風好真實，類似達文西個種好追求真實性嘅畫，就係現實主義（現代）。呢個風潮過咗之後，藝術就慢慢變得抽象而實驗性。

你亦都可以理解後現代為對現代主義嘅回應/批判。現代主義大概就係發展至上、物質至上，資本主義啱啱全速前進之際。後現代就會批判呢種物質至上嘅諗法。但後現代亦都可以用黎形容資本主義進一步變得猖狂，猖狂到人類冇辦法唔跟隨資本主義嘅一種社會狀態。

回應你問題，未來比較似係一個概念，而後現代比較似係一個時代嘅形容詞/概括詞。希望唔會講得太一舊舊

有人係propose post-postmodernism

樓主讀緊高中?

點解咁講呀大師

後現代主義最錯係無教人尊重生命。

令到啲人成日用外表、金錢、地位嚟衡量人，搞到成個現代社會越嚟越腐敗。

好奇問下

你估下

啲人懶得諗
加個後字算

但「現代」而個觀念會隨住時代而改變咁後現代咪都會不斷改變

你講嘅分別好似冇乜大分別就算我換未來入後現代 反之亦然

有未來主義的 1910時期到 意大利人提倡 講高樓大廈 車速 speed 自己google futurism
現代時期大概係1910-1930 風格講求簡潔 冇特色 可以google 下international style
後現代就係1960-1970二戰後 經歷太多簡潔風 加上物質豐富 講求consumerism wow factor 後過現代岀現 同佢相對

no strict sense 現代主義時期係(modernism)一定係二戰前個種風格
當然 generally 咁用modern 可以係指呢家

咁今時今日係咩主義

其實同一時間通常有幾種主義流行緊
我諗呢家比較mainstream係contemporary (十至十五年內新起既建築物好多都係呢類)/ neo futurism (futurism既新版 講求超級sleek 超流線型 少少似我地睇star trek咁)?

岩岩check wiki
contemporary其實都係炒埋一碟 咩style都有d

多謝你嘅分享

you are welcome

後現代係咪已經係最新思潮
有咩書同term 要識
除左
Foucault ,sarte, post-fordism

fredric jameson 都好鐘意用建築去解釋後現代，即使對建築完全冇認識都會覺得好有趣

contemporary specifies nth, just a general word not even a trend, neo-futurism spears by 1990, not now.

now nthing is dominating, cause so many styles, but one of the latest trend is parametricism in terms of architecture, which is the product of computer modelling and algorithmic calculation tools

用wiki係check唔到普遍區分唔同時代嘅用法ga ma 但確實呢啲用字好多時都有歧義，所以要搞清咗同一隻字係唔同context用個陣代表咩，先唔會混淆

當要描述唔同時期，就會用現代同當代去分，算係共識黎

如果要講出名，應該都係judith butler同foucault嘅理論。
如果講terms，我會覺得identity、representation同Marxism都係理解後現代嘅重要基礎，最好可以理解埋符號（signifier & signified）。

我才疏學淺，未知後現代係咪最新思潮，不過我見so far學術界主要都係回應/套用90年代左右嘅理論，未聽到有啲咩震驚全世家嘅知名理論，唔少後現代理論家都仲在生添。

而我個人推薦lyotard嘅後現代狀況，同埋bauman嘅液態現代性，兩位都比較易睇易明，同埋比較係描述整體現象，唔會因為研究對象太specific而睇唔明

Parametricism is one of the rising trend these days. But there is an argument whether Parametricism is for nothing / for the sake of being parametric, which is just simply playing with the algorithmic but does not governed by any parameters.

佢wiki個bibilography好長
有冇邊本推薦下做starter

postmodernism, or, the cultural logic of late capitalism 啦

可唔可以elaborate下點樣identity representation Marxism-> postmodern

同埋第3段啲terms

唔知點入手

mark低左
遲d先買/借 手頭上做有幾本書睇緊
其中一本係henri lefebvre 既critique of everyday life (sor已經離開左pomo既範疇
睇到我有d痛苦

yes, what you are mentioning is totally true, but it would be a way more appropriate substitute for replacing futurism and neo futurism as the answer of what is the current trend in architecture, and this is irrelevant to the arguments you mentioned though I deeply agree with that

簡單啲來講可以話啲新嘅電腦同algorithmic 技術來個陣咪有啲cls architect應用左啲技術去起批建築，有人就argue this is the manifestation of post fordism, 但時間一耐太多建築係咁起其實parametric嘅應用同舊建築有咩必然關係但鳩用parametricism就明顯同賺錢有關係囉

not governed by any paremeters我唔敢講 至少個form or structure係algorithm generate,有冇用 set返parameters去optimize 某啲behaviour我就唔識

應該咁講，我認為要讀呢啲抽象野需要唔同嘅context同埋概念幫自己想像究竟樣野討論緊乜，好難好似理科咁一樣一樣學再進攻另一樣野，所以拋咗三個重要基礎concept出黎。

Identity politics最基本係提出咗身份係被建構出黎，理解咗就會開始觸類旁通，例如會更加理解foucault所講嘅微型權力點樣運作同操控人。建議可以睇下好可愛嘅zizek

representation（再現）同marxism都係同理，好多野其實係再現，而呢種再現好可能又係會影響社會而又好多人唔知。例如愛回家係一種香港家庭生活嘅再現，而呢種再現往往係虛假而塑造同一價值觀，甚至主流價值觀，例如佢會塑造到大學生係冇自理能力嘅廢青。雖然原意可能只係搞笑，但其實都中滲有好多價值，而觀眾睇完，可能會受呢種價值影響。

Marxism就實在好多，你讀熟佢個套思想，再拎過去幾百年嘅社會發展趨勢黎睇，可以好宏觀地了解資本主義有咩問題，同埋佢點樣不斷轉化得更誇張更唔公平，例如新自由主義。讀後現代人嘅毛病好多時都係太離地，完全欠缺歷史觀，變到只係用理論鳩吹一堆野，所以進入呢個領域前最好打好個歷史基礎。

簡單講3個概念都已經好長，第三段係兩個人名嘅兩本書黎，可以直接google/去睇書

唔會離題呀
雖然冇真係睇佢啲書，但我印象中佢好出名講空間，好值得睇

thanks 好多野追 請問你幾歲

其實會唔會呢個時代既"主義"其實就係parametricism / 或者係由software主導 computer calculation etc
不過可能佢未發展到可以比人deeply debate / discuss既地步
需要多D時間先可以開始有足夠material去講

"但鳩用parametricism就明顯同賺錢有關係囉"
very true
睇過tom dyckoff既the age of spectacle有講bilbao effect (推介 但又係sor 唔太同pomo有直接關係
個個政府都想要bilbao effect所以就瘋狂請star architect
咁岩zaha崛起 (rip zaha) 佢d chisin parametic又令人wowowowow
所以未瘋狂parametic

not governed by parameters要真心視乎個architect點樣design
但好多時佢地都係單純玩grasshopper玩到個得個型好掂好潮就交課
而冇咩實質理據(sor 我可能biased左)
咁實有人係有心用parametric作為一個tool咁去用 但我未有時間去搵佢地係邊個